見工達人，你問我答（只限文職）

我後生果陣有鋪見癮，就算一份工做7年，7年中仍成日去見工，仲試過即刻有offer。一直覺得好好玩。今年決定退休，想同大家分享吓見工嘅嘢。

1、約咗見工但遲到，點算？

2、如何喺唔攞假嘅情況下去見工（要formal dressing）但不被發現？

3、如被壓價，點做？

4、最煩果part，自我介紹，其實要介紹幾耐？

5、如何面對同recruitment agent deal？

6、上一份工離職時同上司鬧翻而走，咁邊個做referee好？

其他，請提出你嘅問題..........

想知6

最後問題問乜好

請問如果裸辭，有4個月空白期，點同hr解釋（4個月來日日蒲公共圖書館，夜晚在家煲劇煲戲,睇下動漫,聽下pop song）

lm

不如解哂你啲example先啦
利申：唔識見工

Lm

即刻打俾個interviewr，話俾佢知，你頭先個interview完咗後，即刻有second interview，仲見咗好耐，啱啱先見完。

你要表道晒歉，表現得好誠懇，話俾對方知你而家嘅位置，問對方介唔介意你即刻飛的嚟。（如果你預計要9個字先到，例如你要去灣字見工，就話你喺機場見完工，諸如此類）如果對方話唔得，你問對方可否俾機會你再約（下次千祈唔好遲）。

但係，呢招對一間公司只可用一次。仲有時間限制，如果你約人10點見，你中午12點先打去就神仙都救不了你。

樓主講哂1-6點搞先啦

建議你搵一個職級比你高，又已離開該公司嘅同事做你referee（最好喺linkedin見到對方喺同一公司同你有交叠時間嘅舊同事）幫拖。

可搵啲HR director, General Manager（好general嘅title）。你大可話冇直接report俾而家果個（restructure而家果個係另一間子公司或headquarters派來也可）

有實際例子，可再一齊研究。

1、問吓對方對呢個position有乜expectation，等對方講完後，再一點一點咁講自己meet到佢哋嘅expectation（請自行準備好閣下強項）

2、問吓公司嘅appraisal system係點。

3、專為女性line manager 而設（HR或老細就唔好問）除咗technical 嘅能力外，問對方expect呢個人嘅性格係點

4、問一啲關於該公司嘅最新發展（例如收購咗乜乜，嚟緊有乜方向）- 呢條係啲senior少少嘅位先好問。呢條表現到你真係對間公司有興趣，有做足功課。

問兩條夠喇，第一條搭求其一條。

完成後誠懇地多謝對方嘅時間同給予機會。話自己好期待可為該公司服務就完喇。

想知no.3

裸辭就係裸辭，唔駛講我知你做咗乜。

以下答案都係我或親戚用過的，睇吓你個胆有幾大。但係，記得以後同同事上司講嘢時要夾到口供，唔好穿崩。

1、如果你好年輕（25歲以下），話父母搞移民，以為差唔多搞掂，點知臨埋門一腳唔成功，可惜你已辭職。要講到好唔捨得之前份工。呢幾年的話，呢條橋work。

2、搵一個已故嘅親人（如祖父母、曾祖父母，盡量唔好用老豆老母）患急病，家中只有你一人能照顧佢，本來你請annual leave去照顧佢，但工作上實在不容許（好忙，自己又有責任感），所以唯有辭職。佢走咗之後你就搵工。

3、自己做運動（如行山）整親，醫生要你長做物理治癒。你已攞晒年假，又攞咗一啲病假，因唔想影響舊公司運作，故離職。要強調而家已完全好番。

thx!

2. 好簡單姐，搵個商場有locker 租既，放曬堆要用既衫入去

樓主有料到 學到野

x2

我星星留左名
但係你點樣係返工唔俾人發現之下出去見工？

你約佢見7 點咁理西得你（不過你要講得掂個hr)

留名

巴挖有無做過GALLUP test?
要點準備, thanks

寫錯字, 自膠

留名學野

點解apply呢份工 應該答啲咩？

高質post
我都有鋪見工隱
一齊研究下

我fg返左第一份工三四個月到
如果搵新工人地問做咩咁快走點答好

真實原因係人工低 悶 學野唔多

做乜好地地要轉工/轉行/轉部門？
有咩缺點？
你未來有咩計劃
呢三題點答好

Fg搵唔到referee可以點？

咪唔好寫囉
同人講自己fg 無工作經驗有咩問題

你絕對可以咁做，但要睇吓你公司嘅地點。
包衫亦可能好大。
如果你公司dressing code不嬲都斯文還好。
但如果你公司不嬲好casual或smart casual，lock放衫就唔係咁容易。
男人都仲好啲，女人要化妝仲麻煩。

Strong

用過n次都work -
參加一個信基督教嘅長輩（最好又係已故㗎啦）嘅喪禮。
如果面試喺上午，就話要跟上山。
如果面試喺4點後，就話屋企人要你去幫手。
反正你見工套衫都係黑白灰藍㗎啦。

試過入面著件白恤衫，出面著件casual外套
條見工裙同褸放喺袋
臨放工入廁所執好個頭同妝
收工即刻衝去商場廁所換衫

男人其實著埋返工都無所謂，有人問咪話收工去飲

之前係Smart casual又近信德中心
跟住放堆衫係信德中心個locker 到
再入廁所換完衫就見得工

係，用去飲好易解釋

呢個我都想知

被壓價 - 基本上，香港而家呢個景，乜工都壓你一餐。
處理壓價，好在乎你CV是否靚仔。
如果你份CV係靚仔（學歷ok，唔jumpy，又meet到晒對方要嘅嘢），就同僱主玩大。
我唔係玩笑，因為而家一份普通嘅文職都要過幾關，又人事部又immediate supervisor，又公司主管，有時甚至老細。
對line manager同人事部而言，有一個candidate自己合心水之餘，老細又啱嘅，真係唔簡單。而且，如果你CV有寫expected salary，佢哋都叫你去，基本上，你人工係佢哋budget以內。
到底點玩大，當對方俾offer你，你聽到人工幾多時，千祈唔好即刻應承（信我），你可以話「多謝貴公司俾offer我，不過我啱啱都有另一個offer，待遇比較高一啲。但係我對你哋公司同個職位都好有興趣，希望你俾3日時間我認真考慮。」
如果真係有心想請你，9成會問待遇差幾多。
如果你人工得萬零蚊，個差異頂晒龍係1千幾百。
但如果你人工上到兩萬中，差異可以係2-3k。

記住，佢急，你唔好太急。

如果你CV太差的話（例如幾年內冇一份工做超過一年），咁你就真係冇bargaining power。sorry，我幫你唔到。

請假（去祖父母喪禮，如祖父母還在，就去曾祖父母喪禮）
因為好少人會估你夠胆玩咁大。
而且，仲可大條道理著得好formal（基督教/天主教儀式最啱見工）

抱歉，唔識加密，我平時係cd rom。
如果你畢咗業冇幾耐，又試過番major嘅工，就話唔適合。但對而家申請嘅工作嘅行業好有趣（例如有家人/長輩做緊，或做過暑期工云云），所以唔想浪費時間，決定唔再做major嘅行業。
仲可加多句表示你誠意，你話會報course去學習而家申請嘅行業嘅知識。

好虛偽

之前聽人講叫pt 上司/老師
唔想搵但驚hr直接篩走

現實係咁

完全根據份工嘅要求同該公司背景為自己度身訂造答案。
盡量將自身同該公司搵啲points痴埋一齊：
1、最緊要，自己meet到份工嘅job description。
2、自己好鍾意該品牌（除非係名牌，否則不況話自己係用家/客）。記得要講得出一兩隻產品嘅名。歐洲品牌好鍾意請番自己嘅fans。
3、如果你知道該公司嘅background多少少（例如講明work life balanced），咁就講話自己想進修，知道該公司work life balanced之餘，自己亦對該公司極有興趣（refer番第1同第2點）
4、有啲工作（如機場、科學園、數碼港、迪迪尼），屋企地理位置亦可係其中一原因，個interviewer會明白。

我第一次見工係讀中五果年見暑期工，一樣冇人教。
強烈建議你去書局買本教人見工嘅書睇咗先。

自我介紹應該點講， 如何加強自信

唔好意思，唔明你講乜嘢test，不如你講清楚，睇吓我做過未。未做過可能幫你唔到。

經agent 見私人工
係咪會比自己apply 好？

勸告係寧願話自己未搵到工（例如因為去咗畢業旅行）。
因為做得3-4個月走，你一定過唔到HR果關。
而且3-4個月不算太長，未搵到工算合理（加埋旅行、或者番澳洲/加拿大探長輩呢啲藉口）。

其實最近d工都無問，但想睇你點答，問你強項弱項，弱項你既回應係?

係personality test ge 一種黎
前果排agent 彈左份工過我, 但指明第一round要做呢隻 test
唔該你先巴打

但係我係17 7月grad 無理由話到左一二月仲未搵到
人地應該覺得仲大問題

轉工同轉行/部門係好唔同。
轉工大把理由。
你轉行/部門的話，之前份工嘅行業做咗幾耐先？
做得短（一年內），或自己係fg，就話真係冇興趣，唔想浪費時間。但對而家申請嘅工作/行業有興趣（如做過暑假工或有家人/親戚做過/做緊）。
如果你做咗好耐，就請你講我知真實原因同埋係乜行業。
例如，一個big 4嘅senior audit manager轉去上市公司做cfo係非常合理。
又例如，一個做咗廿幾年秘書嘅人轉做admin亦係好合理。
但係，一個教咗5年physics嘅中學老師轉做marketing 係非常咁不合理。要諗啲個人化嘅原因先得。

如果我做左半年辭職 到時見工時話因為同自己預期有出入或者接觸過後先覺得對呢個行業冇興趣又得唔得呢

fg見工有咩要注意？

我玩過，超過100條，基本上冇時間俾你諗太多，用電腦答，答案不能修改。
其實係想考你嘅答案係咪 consistent（第一份工過咗aptitude test後玩過，之後考mt又玩過，大同小異。
我唔想老點你，建議係問吓個agent之前嘅candidate考嘅係邊類，再上網查吓果類係乜。
Pretend定自己係某一類人格嘅人（例如係責任感同小心），每答一題都好快諗呢類人會點答。

大家研究吓，我畢竟一把年紀，未必夠updated。

我番過置地，係冇可能搵到locker

學到野

梗係避重就輕啦

你係sales，咪話缺點係用words同excel唔太efficient。
你係會計，咪話自己有時太過cost conscious（其實係優點）。
睇你做乜工。
做會計話唔小心就死梗。
做sales話自己人際關係有問題又係仆街。

高汁鋪lm

仲有一條

我寫左expected salary佢叫我見

我諗諗下去到想再寫高D又好唔好呢

有工番緊

同你一樣都係有鋪癮去interview
但之後點樣reject offer

見普通文員 問你有咩career path 可以點答
唔好問我點解見文員都要問呢條 我見唔小都會比人問 次次比人問到口窒

話另有OFFER

完

我可否以我第一份工為例？
1、因為你係一張白紙，冇嘢可sell俾人，所以你自我介紹要做好啲。成績好sell成績，做義工就sell義工，仲有teamwork、個性.....
2、如果暑期工有做過相關行業，可以分享。亦順理成章咁俾老細知你真心well prepared for呢份工。
3、起公司底，show到俾老細睇你對該公司極有興趣（例如有邊啲大clients）
4、誠懇、禮貌、守時（非常重要）表現到自己係聽教聽話，對接待員都要有禮貌，由搭入電梯後，請熄電話。
5、千萬帶父母去見工！佢哋堅持要參加，就老點佢哋一個錯嘅時間地點。仲有，盡量唔好提家人（唔夠成熟）
6、盡量唔好太自我，唔好用太多「鍾意、唔鍾意、覺得」呢類字眼。
7、男嘅唔該除耳環，女嘅唔好暴露。寧願著得formal少少，冇咁型。
8、我係audit界，我加咗一句，要自己一年內考晒試，之後可專心工作。唔知其他行業有冇試要考。

IFC 好似有

第5 點真係有既咩，成日覺得只係晴報鳩up😂😂😂

比較想知樓主見開啲咩工, expected salary有幾多

樓主可能係老手講慣大話
但係教人用呢啲藉口講大話又second in又喪禮咁
真係好咩
稍為有少少經驗嘅interviewer/hr會有技巧地chok你講多啲
同事關係好嘅又會問多啲
個大話編得好編得完整還好
但穿左嘅話救唔番 integrity問題仲可以永不超生
俾你interview表現好好 最後都可能waiting list都冇你份

一般candidate遲到其實比約定時間早啲打俾我
有禮貌有歉意嘅 講清楚幾點會到
如果手上唔係好多cand可以揀
講正常原因所以遲到我都會pass佢
唔洗作咁大串野其實我冇興趣知

自我介紹不能太長。
最好係重點，簡而精便可。
例如，我畢業於XXX大學嘅XX系，做咗xx行業幾多年（或由幾時開始做此行業），專注於xxxx（工作內容或公司嘅行業），做過乜嘢regions（冇就唔講）。
我一直對你公司一直好有興趣，我知你而加請緊xxx position，我覺得自己完全meet到requirements（之前所講嘅專注於就正正係job requirements），所以申請呢份工，服務呢間公司。
或者講一個呢間公司俾到你想要嘅嘢，所以加入。
咁就好完。

Interviewers見n個candidates，次次都係揸住你份cv一頁一頁再問，所以唔駛太長。

有野想請教...
FG 返緊第一份工, 見工果時IN得好垃圾, 英文廢, 講野一舊舊
詞不達義, 自我感覺係坐U望F
但24個鐘後請左我, 工作壓力唔算大唔算忙
IN我個LINE MANAGER 仲對我好好.. 咁代表咩??

另外, 想請教下, 將來唔想裸辭但又要去見工有咩方法?
用SL既話唔可以太密, 而且去睇醫生應該講咩?
FG咩都唔識 ,多謝指教

畢業撈big 4，之後做commercial，已退休幾年。
所以，最後幾年只有見人，冇見工了。

但後生果陣真係好鍾意去見工，又鍾意同agents傾計。喺佢哋身上搵到好多好料。

禮貌地話而家個老闆好有誠意留你，升職又加薪，對方會覺你stable。（事實上我真係唔多轉工，因為見工多咗，發現處處都係地獄）

我big 4嘅舊同事（現為principal）話真係有。
Campus interview 果陣睇唔到，一上到公司見partner或principal呢啲就有。

好撚癲原來有人同我一樣鐘意見工，不過我係有埋番新工癮
好撚鐘意番新工頭個一兩個月好多unknown 果下好正

我都想分享小小，利申小弟未grad 但番左6 7 份intern ，interview 就我諗有廿次，但全部intern 位

1. 初階：好好地咁design 自己個cv
小弟識小小design 野所以自己design 左個cv layout, 但強烈建議大家唔自己整都上網用d 有顏色 or 真係有design 過既template
因為so far 唔理我in 成點，好多時d interviewer 第一句都係話嘩你個cv 幾靚幾好睇
你諗下你個cv 係仲早過佢見你個樣果刻，呢個先係最早既first impression
唔洗話咩工種驚個感覺唔正經，我各類型既大公司都報過big4 ibank 都好鐘意呢類cv
(唔知關唔關事，但聽親interviewer 話我cv design 令既都好似拎到offer )

2. 進階：諗定一兩特別既project zip係對話入邊
work experience/assignment/自己ff 既project 都ok
但你最好唔好主動爆出黎，而係佢咁岩問你既時候你可以好流暢同吸引咁講一樣令佢深刻既野
因為你自介無啦啦講，你自介已經好長佢無乜心機聽同埋你會似背犒
但9成工特別係tech 工佢會問你有無咩做過既project想分享
最好present 到係你好多idea 除左tech 既skills 仲好有想法
成件事ff 出黎無做過扮做過都ok,但你最好事前諗detail d 啦
如果成功既話佢會追問你detail 你見到佢對你呢件事有興趣的話
你已經拎左半個offer 了

老實說，係個老細on 9，呢間公司不做也罷。

不過，你也可以玩嘢老實地答，自己只求生活stable，work life balanced，所以會繼續做文員落去。

首先你要有失去呢份工嘅覺悟，因為人哋可能真係睇咗budget先叫你嚟。

1、如果你覺得薪金好緊要，否則offer你都冇用，咁就喺填application form時再填過expected salary。如果冇form，咁就見完後，q & a時，同對方覺想調整自己expected salary，因你剛收到一個offer俾到個價你（基本上你有8成失去呢份工）。

2、如果你覺得攞咗offer先算，咁就唔好提錢，直至你有offer先至話（1）舊老細加人工留你或（2）有新offers俾到高啲嘅價。

hi巴打
做過大公司，不過人事好複雜所以轉左細公司做
做左一段時間因為褔利同前途好喲想轉返大公司
如果見工請問要點答？(之前同而家份工行業一樣不過工種有小小唔同)

如果真係轉行或者轉department 咁人工係咪真係當fg計起？

我係而家呢行做左兩年，來緊會想轉工
轉工理由係因為而家公司已經上哂軌道，做既野全部都好routine好單一
目標做果幾間公司都係keep住會有新project，我覺得發揮會多d，所以想轉。 如果我咁樣直接講其實ok嗎？

另外，我想問如果而家間公司唔方便聽私人電話（手提無network，檯頭電話我怕佢打來果時我唔係到，會比其他人聽左） 我係apply果封email寫話想用email約interview 其實會唔會好怪？

細公司狗都唔屌啦
人事仲西過大公司n 倍

唔會呀而家同事好好多
不過間公司downsizing緊覺得做唔住想走

1、我真心勸你第一份工留2年（如果各樣嘢不算太差）。呢幾年好多小朋友嘅CV完全唔見得人（畢業後年半未搵到嘢做，查實係不停轉工），基本上，我哋已經唔敢諗會搵到stable嘅年輕人。但若你做到1.5-2年，以後就會被視為stable，可以跳得更高。
2、樣樣嘢廢但有offer嘅原因有好多，可能佢公司好等人用，或者你人工係佢哋見嘅人中最低嘅，又可能係你太謙虛。好難講。
我老婆鍾意請埋啲已婚嘅師奶做入數，貪佢哋唔會轉工。所以我答你唔到。
3、in你個 line manager對你好好 - 我見人都對啲candidate好好，even有個遲咗粒半鐘嘅嚟。因為我要顧及公司形象。亦有可能係人夾人緣。
答你唔到。
4、喪假for一啲已去世嘅長輩（即係死多次，盡量係曾祖父母），但不能常用。有啲公司會送花圈，所以你要上去殯儀館嘅網頁搵定啲「先人」。或者扮收到醫院電話有長輩即將離世。
但此二招不能用多過一次。可先用第二招再用第一招。

見份工拎埋先人出黎

最正路係搵關係唔太差嘅大學講師、教授（教過其中一科）幫手。
例如我做過student ambassador，搵咗我哋系嘅professor（冇教過我）幫我寫。

紅又好，白又好，只要過到關就好。

本人極期待你搵到唔虛偽嘅方法而成功，並與我哋分享。

番學校搵講師，教授啦！
你養咗佢哋幾年，係時候幫你做嘢啦！

點樣in 麥當勞
驚表現得太緊張唔請

想知你用開邊個網搵工

1、同意integrity係好重要，但係只apply to你嘅專業度。搵工係另一件事。

2、喪禮係for一啲唔想俾老細知自己有離意嘅人。

3、我冇勸人咁on 9同interviewer講自己係請喪假嚟見工。基本上，如果interviewer咁唔識趣問請乜假嚟，我嘅勸告係annual leave。請問你點chok？

4、只要喪假係啲曾祖父母級（要確保已離世）好耐冇見但又不能不參加，好少同事會再追問落去。

5、唔係個個HR或interviewer咁肯俾機會。尤其係HR呢類揸住雞毛當令箭嘅仆街，對眼係生喺頭頂。作為line manager我發現佢哋搵嘅係女婿/新抱而非合我用嘅人。

6、如果閣下冇興趣知，咁你直接睇另一個post便可。

同意，你嘅分享好正

本身仲返緊工，如果A公司出左verbal offer，而我又口頭應承左
之後係同A簽約前B公司先話請，但要成個幾月先有得簽約
應該點處理好？

我就grad, 我想知邊度可以搵到一啲CV既範本？因為唔係個個網都pro, thank you!

其實簽左約未正式返工既都可以reject offer
你有責任小小既就打去同返個HR講
之後就打封email send返比佢
好來好去

人揀工 工揀人既姐
無乜大問題

同意,有OFFER點都拎晒先

再慢慢選

reject offer幾咁閒

lm

in極都fail

1. 如果見工嗰下已經見到個人integrity有問題 點會請?

2. 我知

3. 唔係講緊chok請咩假
係講緊chok你話遲到係因為上一份要second in埋太長所以遲
Chok多兩句問你見咩工 見成點 邊邊興趣大啲
如果係假嘅已經好易chok出
除非你一早預左會遲到已經諗得好完善

4. 唔係講緊喪假問題 不評論

5. 不嬲請人個決定權都係line manager手
我想講嘅係 我角度睇 啲cand遲到講咩理由都唔重要
禮貌同處理手法先係重點
講個咁精心策劃嘅大話唔係隨時得不償失?

學術討論 無需要起哂槓
只係覺得大話太多未必係好事
尤其banking & finance行業
Ching你audit都一樣
Interview嗰一個鐘未必睇到profession上好與壞
但講大話時穿左人家唔信就冇得救

唔該曬 未試過所以唔知點做

唔quote咁長，想問FG第一份工banking半年嘅話寫唔寫好 話長就實唔長，話短我又覺得ok嘅

各有各好。近年jobsdb嘅工已淪為勞工處級。

經agent見易獲offer機會較高（但你要識得同agent deal），例如，千祈唔好做第一個。

基本上，Agent俾你更認識間公司，對interviewers嘅感覺（大間嘅通常會要求同client見個面先，要了解公司及乜嘢candidate啱）。佢俾嘅資料你，只要讀咗，已好夠。

最重要係，你知道你嘅expected salary係幾多。可能你會話agent可能連口價都呃你，但機會好低，因為佢哋私下會同個客傾咗先（用市場價說服佢，話應承咗你係咁多，話極可能重新搵過......）

如果你識玩，要求唔做第一個（最初我以時間夾唔到為藉口，到後來我同熟果啲講我唔做第一個）。
搵過agent嘅又做過第一個嘅，應該明我講乜。你見完後，agent會打俾你，問你答過乜問題，同埋對interviewer有乜感覺。好多Agents都係見工專家，佢哋會將呢啲feedback話俾下一個知。尤其第一個答錯啲乜。

不過，搵agent見工也有缺點。一，如果對方offer你但你唔想做，佢會俾好大壓力你。二、資深嘅無良agent一睇就知你實啱個客，但你未必想做份工（同錢無關），就會9 up修改一部份job description。呃你入咗去先，3個月後關人隱事。

仲有，好多公司鍾意搵兩間以上嘅agents，但agent通常唔disclose客名俾你。如果你見咗份咁嘅工，再有agent refer你去一間jd同background 好似嘅公司，咁你自己要醒目，問多少少係咪乜brand，係咪某國家嘅公司，或直接開名，同agent講你已in咗。

不過，自己apply（指上該公司網頁直接申請）也好，因為俾人覺得你係有留意開佢哋公司。缺點係你冇晒搵agent嘅優勢。我嘅經驗係，大公司通常有自己嘅in-house recruiter，而唔用HR搵人。你直接apply，通常起碼有feedback（可能有句多謝嘅說話）。而且，如果你係啱用，亦顯示到佢哋存在價值（唔駛又花錢用external agent）

個人建議係（1）整好linkedin（個trend係越來越多人喺linked 搵人），（2）小心選擇，同agent打好關係，識用，agent其實好好用，仲會爆啲行內嘢你知（睇你乜行業）

唔好意思，我好抱歉答你唔到。因為做親都好大間，人事都好複雜。
唔想老點你，希望有其他巴打幫到你手。

補充 喪禮問題
我個人嚟講 真係過唔到自己嗰關
一來 搵呢啲嘢講 搏同情搏過骨我覺得好陰質
個理由都係最多用一次
二來 點解唔正正經經請半日annual leave
冇假嘅其實sick leave我都覺得好啲
約特別早或者特別遲搞掂服裝問題
唔洗講到又咩宗教咩喪禮咁囉...

套用番我嘅例子，睇行業。
喺稅局做咗多年嘅assessor去big 4 tax dept絕對被睇高幾線。
喺big 4做到sen manager再去commercial亦不會被當fg。
有啲做咗IT director 好多年嘅人，走去做system sales亦即刻變成sales director。

所以我唔識答，只可以話睇行業。

但要作定你岩岩見左咩公司 佢一定問

畢左業做緊第一份工 但做落發覺唔適合自己 做得好辛苦
應該即刻辭職搵個份定捱到夠一年先走？

我17fg 上星期先搵到工 都係答畢業一直做pt 去旅行
（中間番過一個月ft 無講，新工算係ft後第一份見既工）

其實見得多之後會唔會覺得interview枯燥得黎做樣居多

1、可以，但你要預咗人哋問你一句：我哋公司未必時時有新projects，亦可能有好長要處理routine工作嘅時間。
不如考慮話舊公司嘅scale比較細（如屬實先好講，因為行內人會知），所以想look for一公司，想enhance自己exposure把啦。

2、公司冇wifi嗎？
唔肯定，但你絕對可以喺電話下面果行（驚HR睇唔到）話自己working hour未必聽到私人電話，希望對方可以透過email約見。但你必須勤少少check email囉。

有幾個問題, 希望樓主唔好嫌我煩

1. 我而家份工24/7返shift, 見工我直接話想重返9-6, 想多D時間維持家庭社交生活, 甚至話配合進修, HR會唔會覺得我唔捱得?

2. 我考慮過裸辭, 邊渣的士邊搵工, 但而家的士司機俾人好差印象, 會唔會因此扣分?

3. 收到offer時可否要求即時簽contract?

4. 見15份工都冇offer算唔算失敗?

5. 覺唔覺近兩年見工難度高過以前?

公司restructure, downsize係好好嘅原因for你搵工。因為人人見怪不怪。
你甚至可以話公司架構有變動，但你唔方便講也可。

如果你好易就請到年假, 病假，事假，甚至好容易出到去見工，我係絕不建議你拎未見過嘅先人出嚟。

高質留名

咁樣教人講大話都得，真係好野

如果你想留番喺而家嘅公司，可以用嚟同老細bargain加薪升職呢類。

如果你想走，去A公司做吓先（通常3個月試用期），3個月乜都見晒，如果頂唔順就走去B公司，記住計番7日通知期。

正皮, 有人話呢D係大話, 不如話係必之惡同門面.

特別D老C FOOD, 佢地口講介意人講大話, 實情更介意人講負面/佢地唔想聽既真話(包括你話請假去見人同加人工, 呻多野做都負皮左你).

你老闆咪又成日呃9你幾有前景, 對你幾好. 佢咪又係水9你. 職場講門面, 講食力. 大話其實唔係專業真係WFC.

yes

覺
問好撚多19問題

仲有郁d都要做test

好奇樓主做緊咩工

唔好意思，老花睇漏咗，叫A公司用email出offer letter俾你（重要條款，title，錢，假，試用期），跟住你accept番，verbal嘅嘢唔可靠。

你只要同對方講話起碼要有email offer letter先可辭職，對方就會明白。
咁都做唔到就算吧。

至於個幾月先簽約係唔出奇，尤其係歐洲公司搵番headquarters 嘅HR搞。

唔講大話唔扮野想上位? 全世界唔敢講, 香港SURE NO WAY.

yes
係好多test有D問得幾深
基本上你唔google 無咩可能做到

你唔係話冇興趣知嗎？咁覆嚟托牙？

此帖並無任何學術成份，純粹經驗分享。

閣下咁有良心可另開一帖幫人，記住要有integrity 呀，藉口都唔好有

好假
我覺得最重要係比人地知道你可以點幫助到佢地公司
因為好多人interview 只係會講自己野或者自己想得到既野
人工果d 真係睇下邊個需要邊個多d

因為我其實係經agent 佢淨係叫我等
但B公司個到就未有feedback住仲等緊
A個間agent 我已經表示左要簽左約先會辭職，但佢都係叫我等同埋賠錢走 無理我講既一個月通知

唉，可以的話都唔想經agent，但我發覺d好既job opening都未必會登出黎

其實fg見accounting clerk有冇影響？

問過我可以點show到比公司既loyalty
都痴線 你都未比offer我想我點show
好心啦hr成日鐘意聽人講假話

如果之前讀書因為major轉stream late drop左兩科，transcript show late drop.點解釋好

我開此po嘅目的就係咁！

由畢業到退休（今年連生意都結束），遇過好多仆街公司，HR，上司，agents.........

佢哋後生果陣個景好，成9日用佢哋果個年代去話我果代懶。

仆佢個街，我自己請一日年假去見工又問我點解請假。番深圳叫雞得唔得？再唔係咪曾祖母病逝囉！

你份工咁撚西，我攞假搵工就應份㗎啦！

我收一份糧，要我做三份工，而家賣命嗎？

就係因為完全退休，我先可以將用過嘅嘢分享，有啲係我嘅，有啲係同事嘅！

以前唔敢公開，而家冇所謂。

如果做左七年野，跟住去左working holiday九個月，番黎揾工，雇主覺得你有九個月空白左，點樣反駁同sell自己

如果你係經agent搵到A公司，我會勸你唔好立亂辭職住。因為佢哋要逼實半推半就叫個client send confirmation email俾你。咁都做唔到，可能client未決定請邊個。

你要咁睇，其實你同僱主企喺平等位置（雖然唔係），你話你有財政負擔，一日冇b & W confirm，你一日唔敢辭職。

你誠懇啲，firm啲講就得。唔好俾人食住。

咁呀叔你依家幾張野?
如果退休埋應該五張幾，好少見有呀叔上連登

師兄想請教下你我呢個情況咁答可唔可以？定有好d答法？
我大學係讀finance同stat為主嘅major, 但我grad 第一份工就去左間IT做pm. （原因係我覺得IT 呢個行業做manager好有挑戰，一grad 就收到呢個offer所以想去試下）
咁做左年半左右就覺得學嘅野7788同埋覺得自己應該鐘意對數字多d 所以想轉翻去finance 個邊做d back office 嘅工.
如果比人問點解轉工種我照值咁答有冇問題？
第二個問題： 如果比人問你又知你真係對數字有興趣？咁我坦白答翻佢我工作經驗確實唔多，好多野都要試左先知，好似做完之前個份先知自己太鐘意。 咁答會唔會比人一種未必做得耐嘅感覺？點答會圓滑d?
唔該曬師兄！

個人意見，如果果7年有靚CV，9個月working holiday（有supporting）絕對冇問題喎。

成日比人問仲有冇問題，以前讀書教話點都搵野問，但我真係諗唔到

強貼留名

我自己本身有鋪講大話癮
樓主同其他人所講老人家周身病痛，鳩up做過既project都有用過
一黎係為自己，二黎覺得呃到人好有成功感
明明只係岩岩老作出黎，但人地又信到似層層。
想問大家係咪都好呢味

我42歲，沙士後買樓，同老婆生活好慳，又冇細路，一啲都唔出奇。
以前上開高登睇網故，但根本冇乜點開過po，因為同你哋脫節。
最近發生咗一件事，我最細嘅表弟俾舊公司屈（個上司好仆街），所以我先開呢個po。

我有幫佢諗點整走舊上司或報復，但佢決定算數，所以冇繼續落去。

以前高登我就信，不過依家連登太年輕化先有D好奇

我唔嗜，當時剩係想搵個方法出去見工，因為請日假都俾八婆上司問長問短。

呢啲嘢冇帶俾我成功感，成功感係我可脫離一間每日工作14小時嘅公司，向老細遞信果刻，超爽。

大話對我只係手段。

淨係讀左high diploma 又白紙一張可以點樣爭取好啲待遇？

究竟係我表達能力有問題 定你理解能力有問題
我講緊candidate遲到打俾我作咩理由我冇興趣知喎
我冇打算幫人 只係見到害人嘅野出句聲姐

持不同意見就冇討論餘地 典型osf

Local audit 1 year 跳大公司management accounting 1.5 year 再跳pro firm tax 1 year (終於Q左）想再跳 commercial account或forensic account或data analysis會點計?

求解答

我最憎HR，以前幫手start up過一間公司，我做budget同biz plan成功勸服headquarters 用payroll company而唔請HR。
超有滿足感。

Local audit 1 year 跳大公司management accounting 1.5 year 再跳pro firm tax 1 year (終於Q左）想再跳 commercial account或forensic account或data analysis會點計?

求解答，你估可以叫幾多

同行，認真答你，我唔識，因為我剩係做過audit同commercial 嘅financial reporting。
如果你唔太討厭tax，不如考慮big 4或2nd tier嘅tax，以前我聽講係ey最辛苦，其它都係趕3個deadline惡哽少少，但人工相當不錯，做多幾年可以去listed co做tax mgr。

你唔介意當然係一件好事啦
但大部分僱主同HR一知你遲到就有位入你，壓你價。
咁保障番自己 講少少大話都無所謂啦

巴打可唔可以介紹下網上有邊啲靚cv template 宜家要搵intern又無乜工作經驗

同埋你自己都識講啦
最重要係處理手法
咁依家樓主都係叫人明知自己遲到就早D同人講加埋少少藉口，
令到成件事對自己利之餘又可以俾到個理由對方，對方有可以交差
咁樣處理仲唔好咩

big 4 冇回音, experienced hire 分得咁細, 都唔知點join in, 求教路
btw, 就咁睇你覺得我值幾多人工?

btw accessor 個writting test (事時)唔知點prepare好

Lm
想請問其實做sales admin類型既工，轉工可以點sell自己？因為感覺上好似好難將啲經驗帶落下間公司咁...

想問下fg做左4個月零月打算辭職
搵工send cv應唔應該寫喱個ft經驗落去?
quit既原因都係因為人工太低工時長

同意遲到就早D同人講
樓主講其他部分道哂歉好誠懇講位置呢啲我全部都同意
但係個藉口吹到咁大
講到第間公司second in太長搞遲左
人地一問知道係假嘅咁有乜為?
遲到點講都唔會對自己有利
係差在個理由合唔合理 態度點 人地受唔受
大話可以講 唔係叫你訓過龍照直講咁on9
但係作得過左火唔知會燒著啲咩
正正常常嘅理由
第一次黎行錯路 塞車 開會overrun呢啲又有乜問題呢

講大話呢樣野 出得黎做都會講 但吹得太多又冇返咁上下應對技巧好易爆

唔好介意我可能唔updated估錯，頂到盡3萬。你可以跳到咁多船都好本事。

你想轉乜工先？

建議唔好寫，第一人哋唔會count你4個月貨仔（甚至工都冇得見）。第二4個月不算太長，仲可以搵。可以話去咗畢業旅行所以搵咗冇耐或話未搵到一份心儀嘅工（預備定何謂心儀嘅工，可以話見緊呢份就係「心儀嘅工」）

幫你唔到，我冇考政府工，連考乜都唔知。

巴打，其實你最終想做乜嘢先？
ACCA, HKICPA, CICPA呢啲，甚至一人有超過一個會藉嘅人通街都係，qualified咗不算甚麼。
你想生活安定，有work life balanced 就唔好做會計，去考comp sec算了。會計界嘅入門（老實說，未夠兩年只能算入門）你都玩過了。
咁樣落去你只會浪費時間。
如果你鍾意tax，細firm都照做啦。
Commercial有commercial嘅痛苦，us listed有sox，日本公司嘅reporting又係古古怪怪。而且一轉系統又係全民皆受影響。
比著你同時搵到commercial accounts, forensic同data analysis，你又最想做邊樣先？

邊個？block 7佢

我嘅宗旨係不傷害人底下，又不被人傷害而又過到關。

好難，因為你真係乜都冇。
但係，你可以透過努力由冇變有。

你性格係乜，最想學啲乜，鍾意大公司定細公司？仲有，本地定mnc，mmc係us，歐洲定apac？鍾唔鍾意成日出差？跟住你就會摸到自己想做乜工作。

之後再揀一間match到60%嘅公司就搞掂。

認真求教

今年fg，由dse 後開始既暑假期間番過同一間人力資源公司比既外判工4年，另外有1年係第間外判公司請（因為有一年既project比呢間公司中左標），係打字同普通文職既工
呢啲可唔可以當係工作經驗 因為話晒都喺同一間公司做左好耐，同個hr同埋個project manager 熟既話

樓主睇漏左我既提問 (第6頁)

你走啦閪HR
冇人想睇你講嘅嘢

支持樓主 但我唔小心負評左你

想問cv有design定無好
有design怕太花巧

高汁post留名

巴打你好
想問下同一份工做得長(例如8-10年，title到manager)，畀人感覺唔夠exposure，可以點拆？點先唔會畀人壓價？

求其有手有腳都請啦

利申：accounting

屌樓主教人講大話果個真係天真又離地

樓主唔好回佢啦

繼續追post

Work life balanced 做com sec ?

做listing 你可以ff下既

考多兩張cert,會計淨係睇紙做人

No answer
請指點迷津

轉工其實salary正常可以叫高幾多?
開高d幾人以為我獅子開大口

留名學嘢 夢想係揾份hea 工

想問巴打政府工有冇試過？

目前已經做左兩年，準備會走(因為公司內部問題，權鬥，前景麻麻）
點樣做到好黎好去D？我預計CNY後LAST DAY，但又驚埋尾唔靚reference check會有問題
利伸：叫做係ger級

有冇試過見完工出左offer你都Accept左, 但過幾日又見到間公司出招聘廣告

👍🏻

做左幾年文員仔想轉行點算
呢幾年學既野覺得完全apply唔到落下份工

見工份cv 應唔應該有design (e.g. 有顏色，少少layout design)

冇影響，你可試吓零至一年經驗果啲

不同意，會計係睇紙同經驗值。
紙呢，考澳洲試也可。
經驗值係budgeting & forecasting，analysis, 有冇做過上市公司，有冇玩過dd，有冇上過系統，識唔識sap或oracle呢啲，有冇接觸過financing, 有冇new start up，識唔識us gaap，唔係叫你一次過識晒，但不停轉工就好難convince人你真係好熟工作內容。就算呃到份工番嚟也做不長。

睇彩數。有舊同事考咗comp sec過埋上市公司做。除非出年報，中期或有special announcement，佢基本上每日6:30就走得。

做左兩年幾，上司係八婆..同事同工作上係ok, 應唔應該轉工好呢？放一日假都可以唔批..

另外，見工時發現line manager 係西女人，如果係你你會扮冇野繼續in 博有offer 定係hea in 埋佢算？
點解咁多中年女人都咁西

想問樓主，做緊一啲同主流難接軌嘅行業，想轉行係咪好困難？

文科仔非專科畢業，17fg畢業，做過四個月social media工作，之後先轉小學老師。
人工雖然好，但係始終覺得太悶，唔想一世都困係學校，又要嘥時間讀教育文憑，想轉返出去，但想問:

1.唔熟行情，其實有咩文職適合做？廣告？marketing？好似同文科學歷唔太相關，係咪好難轉？

2.咁樣轉工，工作經歷會唔會完全冇用？

我習慣叫高三成，巴打叫五成八成？

你教咗幾耐小學？如果唔太憎敎小學生，建議你照考教育文憑，做全職補習老師。

另外，也可幫學林呢類編寫教材。

唔做補習或編寫教材也可，但工作經驗會冇用。

當自己fg搵工，做乜都得，但人工係fg，而且你未必過到HR果關。如果你教學得一年都仲好，太長人哋會質疑你有問題。搵份普通admin還可以，搵marketing或廣告........機會微囉。

我見咗咁多工，但都非常stable嘅原因，係因為領悟到地獄個個都差不多，無謂搵自己前途嚟玩。

試過去到新公司，發現唔止上司，連成team人包括茶水阿姐都係政治家嚟，成班old c food係靠賣消息去保住自己地位。之後好後悔辭職。果份工我都頂咗3年。

中年女人點解西我唔知，可能係賀爾蒙失調。

如果我見工果陣發現個上司好西，我會繼續認真地見埋佢，有offer先推。
不為甚麼，只因為我反正已攞假嚟咗，不如當練習見埋落去。

可以，最緊要有reference letter。
但你未必搵到好有前途嘅工，可能都係普通文職，但可ask for高少少人工。

請教下樓主少少題外話，唔關見工事
17fg返咗3個月工，一開頭樣樣嘢都幾新鮮時間過得幾快
返到咁上下覺得日日返工都無靈魂唔知為乜咁
係咪絕大部分文職都係咁？係咪我未適應職場

用過呢個藉口......

咁我都唔算好差.........so far.....

42歲退休
樓主以前人工係咪好高，同埋想問下點樣投資

如果in完佢靜係叫你等消息而沒指明係幾耐,係唔係可以當1個月沒消息就唔請

如果係第一份工被人炒, 之後轉做的工又唔算做得好長, 最長果份做左2年 (現職), 咁算唔算係stable candidates ?

我知道banking and finance/MNC/大公司好多都要做ref. check, 由於第一份工/伏工係細公司黎, 所以即使知道自己想轉field, 但都想做一間公司捱夠2年洗完底 + buytime 讀書, 洗底後又係一條好漢, 而家先黎轉行, 係personal reason......有D 個人化的原因, 咁可行嗎？

我想做果行又未至於好似你講到由中學老師(physics)轉去marketing.......但其實都係差唔多, 想由某D technical 位轉去finance/analyst 位 (即將有相關學歷)........但實際上有唔少人覺得我"哂左"自己個qualifications.....我自己做緊果行開始半夕陽, 所以想轉型.....

見工無論 interviewer定interviewee都虛偽，我想知你點喺咁虛偽嘅面試中發現份工係伏工?

想問下見 agent interview 洗唔洗 formal dressing?

正常，尤其僱主請咗人後唔記得叫jobsdb close job ad。
當然可能有其它用意。
唔好太多心，至緊要簽咗約或offer letter先。

盡量唔好太casual，尤其如果你係middle mgt

歡迎你加入audit團隊，包保你每日嘅人生都好有靈魂。

早結婚，早買樓，早年有買樓，避開股票投資。
老婆好慳，兩公婆帶飯返工（而家佢都係咁）。
冇生細路（慳一層樓）。
我哋冇名錶，又冇車。
我花最多錢轉iphone（最大興趣）。
平日上吓連登，睇網故網漫。
以前啲下屬嘅衣著仲貴過我，我著g2000。
人工ok啦，至緊要唔好立亂駛錢同唔好欠債。

唔一定，有時半年後無端端叫你再番嚟見都有，但基本上可放棄。

唔去旅行？

1、唔太算係stable candidate，2年經驗呢份啲人先會重點關注。
2、轉行 - 如果好明確咁講到點解係夕陽工業（你要準備定數據，例如邊啲大公司摺咗香港公司搬番大陸、東南亞，你又失咗邊啲大客），轉行係可行的，但之前經驗真係完全作廢。
有啲老闆或者會鍾意請啲離開夕陽工業嘅人，因為覺得呢類人會stable，provided that你convince 到佢。
你記得cover letter 同cv要寫自己因為「夕陽行業」而轉行，否則九成冇工見。

以前少啲，呢幾年多番少少，但我哋精打細算，唔會花好多錢。

有d公司喪假要死亡証
點呃

咁你開POST第2又話可以唔攞假見工？

點做到？

1、係，但好睇你高薪果份工做咗幾耐，做得3個月一樣冇用。
2、未必，通常公司睇budget做人。如果budget鬆動，會搵一啲人工近磅嘅candidates（當然有相關經驗）

咁我幫你唔到。祝你好運。

其實我提過，但又俾人話唔道德。

工程行業係唔係唔興用agent？

白事？

請喪假唔叫請假？

唔係單靠見工，我靠幾樣嘢：
1、傾到言談甚歡時，問對方點解公司請人，是否expand。
2、見工時，interviewer會問你（1）處理過複雜人際關係未（2）你做過big 4 audit，即係都ot開（3）你以前公司啲數係咪一啲都唔亂？有冇處理過wok job經驗？
3、口頭應承請你，但一直冇白紙黑字。
4、上網或同行家（朋友）打聽。
5、十幾年前我每週六都有買classifies post嘅job果份（3蚊，全份係job ad)，我發現有某啲公司time to time請人，係由accounts clerk到FM咁請（差唔多成個部門！）
6、同agents多聯絡，有時會收到風。
7、上吓討論區（香討工作版踢爆pizza 乞不做也罷）

抱歉，唔識工程行業

半年

1、問你點解走，你得體地話有人叫你過檔幫手（可以話前上司），人工同職位都好吸引，行業同工作內容又係一直自己想做嘅。
單單係錢同升職，佢可能會幫你爭取，但你講到明係dream job佢冇嘢可做）

2、你表現不過不失佢基本上唔會寫衰你。有必要可搵其他人幫你。

我其實有打算講係屋企問題(family matter)，會唔會好d？
如果有人叫我過檔，我硬係覺得感覺好似背叛左公司(因為而家都叫做幾多責任同埋跟緊幾多野)，但如果咁諗呢世都無可能辭職咁

同埋如果有人叫我過檔，佢會唔會話不如唔洗reference letter

btw多謝巴打既意見先！

明知伏工你會唔會都貪得意去見吓?例如年頭到年尾都見佢請緊同一個post嗰d
如有，可否分享吓經驗??係咪真係面試都滲出一陣伏味?

推 同你個FD情況一樣

問過新公司話要返工先簽約唔會提前簽任何野 所以都有啲擔心

如果係我我都會好擔心喎

想問下
魚唔過塘唔肥，但跳太多又比人話jumpy
幾耐先跳槽好？
利申: 仲後生，博殺緊

話就話風險對等，你可以突然唔要offer 對方可以突然取消offer，但咁樣真係好咩

起槓唔係你咩

如果冇文職經驗想搵文員，應該點入手 要一年經濟既有冇機會？

尤其是要供樓既真係GG得, 分分鐘因為冇左offer而冇左層樓

做文職, 啲英文點先寫得好 ?

想問三大廢科，得英文好，有咩工揀

樓主下下搬先人出黎小心報應呀

其實你in 完應該心裡有數，有無second in 果啲？

我通常in 完會問佢覺得我適唔適合，佢係啱嘅可以答你應該無問題之類，或者ok 但佢有其他人未in 會in 埋先決定就問埋最遲幾時知，等人用通常都會話一星期左右，如果到時收唔到電話再打去問有無offer ，果陣話要check 完先覆就可以死心了

我半年前裸辭去旅行，早2-3個月見完一堆工，第一份見完已經知無問題，過2日打去問有office 話一星期後番工簽約，但果時等緊另一份有出國機會嘅結果失敗咗

番工後做咗一個月唔夠人事問題走人，之後見咗3份工（做咗一個月都照寫落去，唔好問我點解寫，因為我覺得寫咗落去有大啲機會見其他工），1份唔啱我1份第二日已經出offer （細公司試用期-2k，過咗試用會俾番我），我hold 佢兩日想等埋另一份，本身已經心淡以為衰咗，結果當日夜晚收到offer，大公司人工高啲齊福利啲長短週唔洗硬食5.5/6日，即時答佢後日番工再拒絕另一份

Btw 有時唔好以為自己叫價太高（當然你都要貼地啲唔好離市價咁遠），我以前驚俾人知上一份薪金太低會俾人壓價唔寫expected salary，結果試過in 完話我無經驗開我寫嘅價-5k 俾我，雖然我轉post 真係經驗不足，但我都要生活搵食，起薪低5k 話多唔多話少唔少，就算升得快學得快上手快加得多都要1-2年時間，雖然佢係國際公司但我都係拒絕咗佢，結果而家呢間計埋勤工其他allowance 仲高過我expected 個價（我expected salary 已經再寫多2k 預俾人壓 ）

所以expected salary 一定要寫，尤其是係為加薪，篩走啲連你 bottom line 都過唔到嘅公司，除非你覺得間公司前景好就算唔撈走出嚟個名都威啲人工低都無所謂啦

1 唔會，如果佢咁認為係佢個人問題，除非你即將見果份都要番shift 而你又等佢份工唔做會餓死咁你都唔好提你想番9-6之類嘅廢話

2 直情唔好講你揸的士 除非你係見司機要識路，問你空窗期做緊咩咪話番pt （後生仔用，中年就真係可能要搬老人家做藉口）
利申：無正職番時做過替更的士

3 即時簽就唔洗嘅，佢搵得你即係佢已經揀好人，係差在你做唔做，你唔做佢先會俾offer 其他人（見工時你無講明可唔可以即時番工/一個月通知之類除外 ）

4 排除你自身問題嘅話，有時呢啲嘢都好講運嘅

5 唔覺

隔一年半載先收到呢啲電話，等佢開飯真係死得
只可以話同份工有緣無份

1、我相信你好年輕，其實當你耐少少，成為人家嘅supervisor後，你會發現過檔轉工係家常便飯。搵到dream job, dream company就同你搵到女神肯嫁你一樣，任何人也吹你唔脹。

2、就算你自己搞生意，舊公司都必須俾離職證明你。你點知份工係咪做一世先？

3、你擔心嘅嘢根本不是問題，只要你表現中規中矩，handover冇玩嘢，佢唔會搞你。

2-3年，有升職就可捱到4-5年。

冇職升，2-3年好快快走人。

假設依家間公司好比機會你 一定有位上
但你知道就算年年升職加人工未必夠跳槽高
你會點揀

伏工我唔會去見，但如果見緊一份工果陣，自己聞到伏味我會繼續好好做埋個面試，反正我嚟咗。

以上嘅points係我如何identified一啲有伏味嘅公司嘅方法，唔係單憑面試呢一個途徑。

建議年輕人（27、28歲前），一份工兩年都未升職要跳船，點都要搵份職位高啲。呢啲冇前途嘅公司得stable一字，只可最盡做3年，除非你唔諗住再搏落去。

我知有個agent 有啲比較大嘅client 無係jobsdb 果啲出ad ，上去見過佢彈過份fit out 俾我in （龍頭公司），但我本身對fit out 無興趣，不過無嘢做in 下無壞最多哂半日時間，上到去in hr時話其實我唔想做fit out 問佢有無其他post，佢話project team 都請緊同一個post 問我有無興趣，不過要番5.5定6日，咁我話都有嘅佢就叫pm 入嚟同我傾，不過我都係覺得麻麻地就算了

Btw 工程識人應該有唔少機會，我對上果份做咗一個月唔夠走人，個知情老總第日打嚟問我諗住點真係搵唔到工嘅可以幫下我（我果時都係答佢邊揸的士邊搵 ），結果佢今日打嚟問下近況原來又識我而家公司啲人，呢行行頭都好窄下

返新工先簽約我試過，但係我要僱主出一個email俾我，係講明幾時開始請我（乜title，待遇....）
有最基本嘅black and white。
你明我意思嗎？乜都冇喺手，睬佢都傻。

要一年經濟係指乜？唔太明。

搵份冇經驗嘅文員，至緊要識ms office，聽話便可，好易申請。
當然人工可能低過物業管理少少。

英文題嚟，sorry我會計人，英文會考攞D，幫你唔到。

Recruitment agency，大firm。Michael Page大量呢類人（喺外國番嚟嘅fg）不過，呢個行業係夕陽行業。

PR（外國公司），CS, sales and marketing（又係外國公司），靠用把口吹水嘅工。

先人係我出世前已離世。
另外，我一直孝敬父母，完全冇担心過。

打錯字，係一年經驗

就係second in 完叫我等

agency係夕陽行業？點解？

如果係fg 去左workingholiday 三個月 份cv話冇做野定照直講好
尤其政府工

1.經理一直話會升職，但又冇實際行動點算？

2.內部interview完，但部門主管一直拖住你唔比你升職轉其他部門，點搞

一同二其實一樣，如果你做咗有兩年，就自己著手搵工啦
進可攻退可守，用嚟向公司示威，等佢哋真係做嘢
若果offer不錯，甚至跳槽算數

唔寫

有網上世界後，好多行業都轉型。

以前有agency係因為人事係confidential，要有中介人去搵人。

但係linkedin出現後，好多candidates大大方方咁貼自己profile出嚟俾人睇。好多HR人會透過linkedin去請人。

而且，好多大公司請in-house recruiter，根本唔駛俾佣街外人食。

你有見工癮，但見完人地真係請你咁點？

咁如果去左兩年既話係咪搵呀頭出返份離職證明之類既野比自己 方便返香港見工時比d hr做ref好d?

但我好肯定我既working holiday工作經驗對我返香港之後既career path冇幫助

我2x歲，相當年輕，其實都係行緊巴打你既舊路，而家係commercial到做
有時都覺得自己諗太多，同埋其實我都有做supervisor，我會真心祝福我下屬搵到份好工，只不過我覺得雖然自己係咁諗，但呢個世界上仆街太多，所以我硬係覺得我唔會遇到咁好既人

handover無玩野：如果我真係新年後就走(last day)，算唔算係玩野，因為我無可能handover到比內地同事...

好快樂地冲電

ou ｉ大 hsmc 英文都唔識多句點見工

好撚多agent wor

為何做MP / recruitment agency係夕陽行業？？

randsxxxx, commaxx, 麥記

你係LinkedIn 放返個profile
成日都會有agent inbox 你拎full cv
我試過有in house recruiter 問我有冇興趣
之不過早幾個月先reject 佢公司offer

Randsxxxx 都幾active
佢有條女每隔兩三個月inbox 我攙我拎fb

我個linkedin得social用途, inbox / add完比埋cv就無下文, interview都無

一日未番工都可以話唔做，就算簽咗約都無問題，再唔係咪番一日之後話唔啱做即日走咪得

我前幾日都同你一樣情況，今日兩個offer都出左
我知我好衰但我想簽左A先，因為B公司要成個幾月先做完checking，到時彈弓手我就仆街
我都想有交帶唔想阻住A公司個位，但我都係自私既人

好多唔係我個行搵我，唔鐘意呢個平台

唔係推就受㗎啦

無論份工做咗幾耐，公司也必須出離職證明。佢唔識做，你自己要醒水去問。

新年後走唔算玩嘢，正常到不得了

返左一日覺得唔岩自己
可以點？

梗係同A照答啦！最多咪一日通知！

呢個係商業決定，你做得好

巴打你認為我應該幾時遞好？
計足一個月通知遞，定再早少少，等佢多d時間搵replacement？
同埋照你意見，係咪都係唔好用family matter做理由好d？

再次多謝巴打賜教

MNC最鍾意linkedin，佢哋識set剩係搵啲乜criteria嘅人。佢哋嘅membership好貴，每個月幾百蚊。

沒有，仲覺得好好玩，但當我升到FD後就唔敢再玩見工遊戲，因為世界好細，職位越高，同一個行業嘅人會認得你，而我果行大又不算大，細又不算細.......

見工令我見到不同人咀臉，有啲老細好直，講明係wok job但出得起錢。

HR好多都西口西面，點笑都假，連份工要乜嘢都未必太清楚，一味考我笑語同普通話，仲要佢哋講得差過我（我都唔係好）。

又領悟到我做緊嘅地方雖然係地獄，但未算係阿鼻地獄

1、你嘅要求好正常，但朝9晚6就唔好講（佢會以為你唔肯OT）。話為自己健康著想，想搵份返stable timing 嘅工作。除非佢玩嘢，否則一定明白。
2、不太建議。裸辭基本上被視為無業（中間段時間，你話揸的士、補習、揸uber也冇人信你）
3、可以，但如果對方公司做嘢好慢，就唔係你話有就有。建議你誠懇地問「幾時可簽約？」
如果對方話未得要等，你就話「可否俾個email你當係offer letter先，因為你亦有另一個offer，但比較心儀你哋公司」
4、算
5、基本上係，不過要睇吓係乜工

話以前份工嘅workload好heavy但你都留咗x年

就講你失業半年點樣渡過。
香港而家咁嘅經濟，失業半年不算什麼。
你講呢半年你好慳，又點裝備自己而成功搵到工。

問呢種19問題係想睇你點解決問題啫。

唔好提（包括CV）

面試冇人揸住你transcript問，只會揸住你CV問。

到佢真係要你CV時，即係你有offer了。

就算真係有人問，就話自己轉咗major（真話），學校冇其它選擇俾你，所以唯有late drop。

壓價事少，係知你遲到就foul你出局，求其見10分鐘踢你走。

見工又何嘗不存在吹水成份？

重點係，你嘅學歷、工作經驗、考咗乜牌必須係真！呢啲唔呃得！

去到中層管理人又不算太難解釋。

1、中間有冇升過職、加過人工？有嘅，只會被視為stable，可嗌更高人工同搵更好嘅工

2、加過人工但冇升職，咪話公司冇expand過，啲嘢上晒軌道，連你上司都冇得升 更何況你？對方咁都唔有白就由佢。

3、Exposure呢啲可能有，係你諗唔起。細心諗吓曾經做過乜project，唔好講幾時做就得。

建議：
因為太緊張，表現未如理想而失去一份dream job。
好彩之後裝備得好好，搵到更好嘅工作。

好 諗下點裝備自己果part有咩好講先
因為果陣面試仲係待業緊 所以吹唔到

你不如問有邊個特首冇俾人屌過老母啦

我相信你已經識得點利用LinkedIn

我唔明點解你咁騰雞。

你想新年後就新年後啦。

我都係果句，你在任期間表現正常，handover唔玩嘢冇人敢搞你。除非真係身有屎。

離職前自己draft好complimentary letter，請老細、上司幫你簽埋佢。

做得人上司、老細，面對呢啲事情已經係家常便飯。

日日練習英語

我唔知你搵乜工，假設係文員就去圖書館借書練習words excel呢啲

甚至去工聯會學習行業要求嘅知識

因為呢份係我第一份COMMERCIAL工，我覺得好多都唔係好清楚，同埋呢份工人事比較複雜，所以都希望巴打你明白！回想起當初你第一份做COMMERCIAL既工，應該總有D問題同埋難處既。有時並唔係身有屎，而係欲加之罪，何患無辭。而且間野雖然大但本身就問題好多，所以...

點都好，多謝巴打賜教喇，我會整理意見去行架喇。

簽左約未返工都可以唔做？

謝解答
都係搵做邊搵, 頂得幾耐得幾耐, 尋晚失眠左4個鐘

可以，份約都未生效？
就算真係無計既，你返一日，即刻走亦無問題

幾岩洗
咁岩而家番到份文職番

聽日見政府的operating assistant
工作內容係打雜咩都要做應該要點

做左年幾audit就頂唔順走左 之後無論見咩工都比人問點解會走 因為前景點都大不如前 應該講咩原因會好d 又唔會比人覺得自己好廢

想問如果想係同一個field但轉其他job function (例如由HR既Recruitment轉去C&B)
係咪預左好難有公司肯IN同埋要降薪從頭黎過由低做起

應該要點？邊學邊做，虛心啲囉

話你嘅career path係做幾年audit攞啲不同客戶嘅經驗（如閣下非big 4，唔分行業），之後會轉去commercial便可。
但切記要準備人哋問你嘅career path係乜（自己諗吓啦）

試吓搵一啲公司係請HR manager，同時要做recruitment 同 C&B。
試咗先，有啲老細唔係好識分。
你最好報啲平course嚟讀吓先。
不過，C&B冇你想像中好做。

修飾吓「果陣時嘅dream job」

多謝巴打賜教
啱啱拎到專業資格，想鋪排吓前路
我本身諗住做到manager，拎個靚啲title就走
但眼見好多manager grade朋友都因為出面壓價太勁，寧願留返喺道，又無得繼續升，又走唔到，兩頭唔到岸

建議係唔寫，我估你你好proud of做過banking，但現實世界係，第一份工只做半年，就算你嘅title係ceo都唔count

冇，連興趣都冇

文職見工係咪一定著成套suit

如果問平時有咩與趣可以點答？因為自己平時都係鍾意睇下書，畫下畫咁，但見個d工通常都係比較大嘅公司，可以點樣elaborate或者講d咩可以得體d?

照答睇書同畫畫。最要預咗俾人問睇開邊類書。

我見過

LM

如果轉工轉得密
但次次加人工
咁又算唔算JUMPY?

多謝樓主分享先

我問條離題少少 勿見怪

你覺得你分享既野對專業工種既candidates re 唔relevant?

（姐係interview 既時候 全部都係個啲專業人士 hr只係坐側邊做下樣）

求指點

我想指既係專科 thanks

算。jumpy同加人工係兩回事。
一個做咗30年嘅看更人工冇乜點加但stable。
只不過，工種越複雜，你唔夠stable，好難令人信你有相關經驗。

專科？會計本科算唔算？算的話其實我係大部份分享自己嘅嘢

千祈唔好

HR或許會認為你講大話。就算信你，也會覺得你將會常請病假。

而且，兩個月經驗同暑期工無異。

百害而無不利，講嚟做乜？

Pro firm最好成套suite打埋呔

其他公司，如果你知道佢style係casual就可smart casual。

中層管理人最好著suite。

去到GM以上反而可以唔打呔，smart casual便可。

客氣地講句多謝你留意我profile，好抱歉暫時我好滿意我目前嘅工作。希望你可早日搵到更佳人選。

suite
/swiːt/
noun
1.
a set of rooms designated for one person's or family's use or for a particular purpose.
"a suite of reception rooms"
synonyms: apartment, flat, set of rooms, suite of rooms;
2.
a set of instrumental compositions, originally in dance style, to be played in succession.

夏天淨恤衫打埋呔會唔會好怪?

咁有咩辦法解釋得好聽啲?

你之前咁成功跳咁多間又如何解釋呢？

夏天要西裝褸加呔，如果係pro firm

[url]樓主係咪做過稅局aa/sa 可唔可以講下個culture 同埋份工有咩好同唔好 [/url]

從未做過政府工

咁點推

求樓主解答
Fg Final round Property mt工
要做power presentation 應該點準備

1.建唔建議用啲靚嘅software 去做slide?
2.用唔用animation ？
3.帶私人電腦駁電腦present 好無？
4.點樣做好過presentation?

雖然唔係見文職 但如果面試果陣俾人問你做人有咩使命 我答話盡量發揮自己既長處改善自己既短處
佢話想要detail既答案 例如一個廚師要煮好每道送咁 佢仲話冇可以答冇 最後唔識點唯有笑笑口答冇
如果俾巴打你你會點答

樓主係咪唔生細路先咁早退休

建議你同interviewer講你想做presentation，對方是否方便提供電腦同器材？
如果唔方便，介唔介意你自擕電腦。

抱歉，其他一至四我唔識答。我只係會計。你睇吓有冇巴打幫到手。

1、一定會，因無業時間太長。除非你做咗該行業好多年，並且一直stable，咁對方就會信。

2、如果你15年搵番工還好，人工會根據你而家做緊呢份，但未必加好多。
建議你一係喺CV略略解釋空窗期原因（咁你唔駛浪費時間去到面試時俾人問長問短）
原因話family issue - taking care of a sick closed family member

膠答案係貢獻社會。

你嘅答案唔係唔好，但答唔中point。
你話發揮自己嘅專長喺自己喜歡嘅工作上。
你要預咗人哋問你乜嘢係你專長，乜嘢係你喜歡嘅工作。
缺點呢啲字眼太負面，唔好提。

答過，自己睇番上面

冇做過政府工

鞋係咪都要全黑?如果著呢d款叫唔叫smart causal?

我覺得叫左先冇壞，唔岩佢會壓你價架啦

貢獻社會唔會仲空泛過我果個答案？
我又冇講到缺點既 係講改善自己既不足之處
點都好 多謝巴打解答
最後問多個問題 我其實唔係好明咩叫使命 試過google都搵唔到一個好既定義

如果咁講 我想做呢份工係因為當初xxxxx 令我對你地部門同同事留下左深刻既印象 而且覺得你地好專業
宜家有機會我希望可以成為你地公司既一分子 出一分力貢獻市民貢獻社會
咁樣又點睇？

有冇乜勁agent 益吓大家

po主會計出身，想問下認唔認同長期捱夜身體真係差左？

睇行業喎

乜部門同事？
你係咪想加入此部門？

話時話，你係咪想話朱經偉令你留下好深刻印象
而覺得警隊好專業
宜家有機會希望成為黑警一分子
出一分力貢獻市民同社會

貢獻社會唔係唔得，只可係一啲例如消防員、救護員、含正長官、黑警先得囉

一個文職人員如何貢獻社會？

如果係同行 會唔會成行都知...
我而家係有A 公司offer 等緊B公司offer
其實兩間都想做 但想做B多d
係咪都應該accept左A offer先？
定係同B公司講[我有一邊出左offer 但我想入你公司多d 請問幾時可以收到通知？]

假設accept 左 A offer?
到時如果B公司有offer 有咩藉口可以講？

唔該巴打！

我個agent咁樣同B公司講左，真係好快出左結果

我考入境處同海關
呢隻朱西叫佢仆街死

我係早排考入境俾人咁問

款冇問題，深啡色深灰色可以。但呢對太橙。

大話，司空見慣
唔想做咪話搵到更好嘅已簽約所以推，應承咗另一agent唔可dusclose住
個agent用手段迫你accept
你估你係名人咩？過幾年後邊個記得你？

20頭, 第一次出黎做野想拎D意見
而家人工得11K, CS OFFICE文職
ASSO學歷
雖然份工冇咩野做又唔洗OT
但不甘於現狀
可以點樣裝備自己?
謝謝

痴撚線！推咪推囉！

話啱啱同另一間簽咗合約，推咗佢！

除非你係名人，否則人哋間公司邊度記得你？

唔好介意，有啲工冇background冇qualification，靠agent 都未必幫到你，除非由零開始或靠人事關係

現實係，唔啱價通常唔叫你上去（HR更加會係咁，費事白做或俾line mgr屌）

壓價就差唔多梗嘅，啱唔啱都壓咗先

你適咁諗已經係成功嘅第一步

你好好運，份工唔駛ot，放咗工可進修

5年後，你想做一份乜嘢工作/工種？（唔好同我講ceo）sales & marketing? Accounting （半夕陽）？it? 或者學好英文先也可

用一兩年讀番啲相關課程，最好讀到差唔多畢業開始搵（可以喺學校嘅job ad睇，一定係請fg）。再唔係畢業後也可

做佐local audit一年 想轉commercial做accounts
果一年經驗會唔會被count?
同埋想問唔考試係咪無前景？ 考既話CPAA係咪最易又認可？

我今日同佢道左歉講唔簽約，佢話呢個行業會blacklist我，仲話我之後會好難搵工
佢仲叫我小心d

第一次聽到香港有呢d智障agent
你唔做佢冇錢收呀朋友

by the way
綠帽除得快
條女好正?

多謝版主意見, 想問多少少, 我已經係到做左五個月, 係我第一份工, 細公司, 晉升機會望苟唔大,
有諗過進修, 但好冇方向, 其實自己唔鐘意讀書, 想搵野學又唔知學咩...
現階段係唔係先學好英文, 再諗下一步?

細公司
祝你好運啦
我就經歷過好多個圈先做得番大公司
而且全撚部既野係錯曬，要由頭學過曬

只可以講睬佢都on9
就算我返左一日工教可以即刻走人
咁多人turn down offer你咪慢慢blacklist

同搵工一樣，咩都試下，唔對路最緊要走得快

我下次都唔敢未諗清楚就覆人地，咁都係我做錯既 衰在太心急

做左份part time intern一星期已經想quit,有咩方法可以直接同supervisor講而唔好得罪佢地

開名啦, 邊間agent 公司?

獵頭公司定係recruitment agent ，好大分別。唔講以為你係MNC CEO。

1、可以咁講。如果你係big 4，有機會人工少過15k（即俾人壓價）

2、係，考咗易啲搵工，但每年要俾錢maintain membership之餘仲要30粒持續進修嘅鐘。

3、HKICPA、ACCA呢類大路嘢

請開名，個agent真係智障，佢第一日出來做嗎？
包生仔嗎？

Quit就quit，一星期貨仔即日通知，冇人會記得你。話覺得唔識合唔做便可。

我俾唔到solid意見你
因為只有你自己知道自己鍾意乜
如果你唔鍾意讀書但鍾意it，英文好也沒大幫助

唔好意思，我唔識分，我諗佢係recruitment agent，但網上面見到有人叫間公司做獵頭公司

雖然唔關見工事
但樓主好似工作時間長啲
想問下有冇要求加人工(冇轉工)嘅經驗

我宜家做緊嘅嘢我都有興趣想發展
公司都ok
唯獨人工低過市價
當然係我fg嗰時人工低造成

appraisal嘅時候睇起上黎 manager同老細話覺得我上手快 幫到手
唔知樓主有冇經驗可以分享

有offer先可以逼到公司加返人工比你，
幾年前我fg第一年人工好低, 做銀行it development, 之後幾個月新入職fg同事高我1.5-2k, 即刻叫hr加返比我，最後加返。Total 1年後又升職，去到廿字頭，年半搵到份廿幾k, 然後同dept head 請辭，佢地好想留我，加返比個份多小小，但公司太遠同ot得好勁，閒日冇8-9點都好難走，趕緊project去到10點11點被人趕，講緊每日都係咁，星期六有時又要返。依家呢份perm做左半年，唔知邊位舊同事介紹我比agent, 有份簽agent contract 去幫另一間bank做development, 人工多5k, 個時諗緊好唔好放棄perm去做，結果去左。
14k->加返同新fg睇齊->1年升職->20.5k->半年後轉工加幾k->再5個幾月後簽agent->又加幾k.

如果你打得，趁後生跳大個base﹐唔好信公司會點對你好，你唔用offer屌佢，佢唔會show你

1、有，喺appraisal嘅時候講

2、你做咗幾耐？覺得自己表現如何？你呢行難唔難請人？
如果你做得一年都未夠，老細好易就請到新人番嚟，又好易上手，基本上都係冇bargaining power的。用譚仔阿姐做例子，佢哋係冇bargaining power的。又例如big 4 candidate基本上都係一樣，你唔想做，大把人想搶嚟做
所以要睇你做乜，甚麼行業.....

3、你表現咁好，咪同佢哋講好鍾意公司，但工時長，又通貨膨脹，出面市價係xxx（唔該搵定網上資料），問公司可否考慮調整一吓你嘅薪金

同意，所以成日見工有著數，但唔好令自己太jumpy。offer係用嚟晒冷升職加人工。

獵頭公司 - 通常僱主心裡面已有想請嘅人（可能有名單，可能冇），但呢個被睇中嘅人仲喺另一間公司做緊（通常係同行嘅競爭對手公司）。
換言之，呢份工係冇應徵者。僱主自己唔想出面，唯有透過獵頭公司（喺未有手機嘅年代，呢班人就係有獨家方法去聯絡到僱主想插獵嘅人）去連絡心儀嘅candidate或有相關背景嘅人。

Recruitment agency - 你當係幫手請印傭或菲傭嘅中介就得。想搵工嘅人會approach佢哋，佢哋有一個candidate database响手。想搵工嘅僱主又會搵佢哋。基本上，職位未高到要去插獵。

隨住有互聯網，又有linkedin，以上嘅工種已開始成為夕陽工業。大agent嘅收費好貴，係抽1/4嘅僱員年薪（當然可以講少少價）

下星期會見份銀行MT
過左paper test 依家second in
除左上公司網睇
仲可以點準備好
利申：1年Admin 底

多謝巴打
我會好好諗下

被問到點解要轉工？ 點樣答？

另外我工時一啲都唔長
(老細同同事都係work life balance type)
每年公司都有加人工3-5%
係咪難啲傾
雖然要傾都可能係下年嘅事

亦都想問下一般升職快慢係睇啲咩

我真係好fresh
多謝樓主指教

樓主好似miss左
你點睇

心理質素同英文吧

我fg果陣見過兩份bank mt，死喺group in手上，啲競爭者英文好勁，個個似喺外國番嚟，我心理質素唔夠好，英文唔掂，衰咗

你唔好天真，覺得有工見就請硬你
機會永遠係自己好主動咁爭取 見多份工幾唔閒
Offer幾時都係越多越好

1月2號會就好打去問big 4個hr，就算interviewer放假未番，人哋只會覺得你好積極
聽朝好再打去問

另一間公司也一樣，人哋叫你去就仆倒去見（俾著係我我會，話唔定好過big 4文職

工時唔長，每年有3-5%人工加，除咗升職一途，要求再加人工有啲難
你要諗吓今年你是否值得升職先

我都想知你喺邊度做，介紹啲friend入去做都好，好多人只求準時走

Push

約左agent interview, 但佢電話介紹果D job 都無我預期既title (利申, 30, CPA, 8年 commercial conso exp),想搵D assist mgr 既 grading, 個agent 一黎就壓價, 點推佢好?

想問下如果搵一份工
公司可以查到你學歷嗎
個情況係讀緊大學
而家Sembreak 到月尾，求其搵份文員仔做下，用張公開試成績
如果人地問你呢幾年做咩黎，如果話無長工，人地公司會查到你讀緊咩大學嗎？

師兄想請教下。
我做開forwarder 既Key account management ，做開貨運，但想入airline 做客運方面既KAM, 算唔算轉行呢？
睇完你啲point, 好認同我要熟讀佢既公司background & 新政策，如果有面試機會再吹⋯
但我驚佢會challenge 我完全無做客運既經驗，有啲難搞。

巴打如果拒絕左offer 後想要返
有咩好理由

grad左兩三年 想轉入hr度做
最近搵左啲course讀
巴打有無見過hra既post

咁轉法有無問題 請指教thxx

巴打你好，我有兩個interview撞左時間，應該用咩理由求對方改期？諗過親人過世要幫手上山，但驚對方要拎死亡登記證

因為兩份都係mtgt，hr直接拋個期比我，無得揀

巴打又係我, 星期三四有工in, 因為公司暫緩加人工至7月, 加上物價上升, 對方問轉工原因可唔可以直接講呢個原因?

有份工之前in 佐佢話好大機會入，但係一直都冇通知，我又想入個份，自己打電話過去問請唔請呢個做法好唔好呢？

有份工之前in 佐佢話好大機會入

Fake hope by HR...

點都打去有禮貌地問下，等自己得個知字。
你等左幾耐？多過一個月我會當衰左

其實耐過2個星期都fail. 佢有心想請你佢仲care其他can咩, 最快下一個工作天會通知

如果我寫左一個月通知期 佢又好等人用 我又想2個月先番工 我可以點樣拖佢個offer

係最快2小時內
過左2日=冇機

佢唔請咪下份

我試過一日之內見4份工

想問下 如果想定期靠轉工加人工既話 轉工理由講咩最好

反而想問下,文職呢類工作,最快最遲通知時間係點
琴日見左份普通文職,極度緊張

interview最後佢問我有無問題問,我答佢無
跟住佢同我講,個interview就完架啦,咁我可以離開
佢無講叫我返屋企等通知,我擰轉面準備出門口果陣最大粒果個笑住咁同我講拜拜,我又回頭點頭同佢講拜拜,成個過程我覺得個氣氛都還可以

但其實係咪已經玩完

似係
好撚多而家出面都係做樣

可以，睇吓新公司有幾睇你同你要求加幾多。

普通文職
1、細公司最快係一日（未必有人事部，老細覺得ok就問你幾時返工）
2、大公司可能成個月，先做tests，合格就見人事部，再見immediate supervisor 同line manager，甚至有啲癲到見埋dept head

完，但好難講你得定唔得，我覺得佢哋仲未見晒，對所有求職者嘅態度都差不多

何謂「定期」？三個月？一年？
你答到我先識答

我應該算係2,你咁樣講完,我先醒起同我講拜拜果個係department head

未必，歐洲公司鍾意拖，因為佢哋速度好慢。睇中咗一個，但又繼續見（本人做過2間歐洲公司，另有大量做過歐洲公司嘅朋友，都有差不多發現）

反而細公司最爽快，2-3日冇就係冇。

大公司，可能就要見夠幾多個人（就算唔啱都好，規矩，用嚟防請自己人），所以3-4日算正常。

你試吓話舊老細未請到人，想叫你留多一個月囉。不過你要搏佢哋唔打去check，同埋人事部唔醒水唔問點解你reference letter個離職日期少咗日

另外，拖一星期可接受，甚至不用說謊，但一個月就⋯⋯

一星期未夠長，因為一星期人事部未必見晒咁多求職者。你打去都可能白問[
兩星期打去問，問咗了心願。你可以話有另一間公司想見你，但你鍾意問緊果間，問佢哋是否考慮你。
如果佢哋考慮你，你會放棄另一邊。
對你有意的會hold住，否則會無寧兩可或直接答搵到人。

如果你人工同市價差太遠，對方，尤其係人事部八婆，通常認為你無能。

而且人哋會諗，如果請咗你，咁啱有另一間肯加多啲俾你，你就會為錢而走。

千祈唔好講呢樣嘢。

講其它嘢如想做大公司，enhance exposure.......把啦。

拎死亡證登記？又寸我嗎？

我試過work，你唔信又咁道德的話就冇計傾

1、冇，冇讀書10年
2、讀定course打底梗係冇問題啦，只要你對份人工係幾多心裡有數就得

唔好，直接話公司架構重組得好犀利， 收到風話摺部門（如outsource），所以離職搵工。

你CV嘅expected salary 高過current，因乜轉工心照就算。

話以往人工太低但你仍肯接受，對方只會認為你無能，唔關公司事。

1、reply佢email，多謝人哋俾咁多opportunities你，但你look for嘅係xxxxxxxx
2、之後，補多個電話再溝通多次。
3、壓價 - 求其forward mp呢類大行嘅行業salary index俾佢，話佢知你嘅understanding市價係幾多。

寫email係令佢冇得屈你話介紹工俾你你唔肯見（同一間agency，大規模的，有n個請accounting 嘅agents），佢哋其他同事會refer番前人對你嘅評語。你有發電郵，起碼俾對方知你唔係傻，有回應清楚你想要乜。

打電話係同對方溝通清楚，究竟對方都係fg做recruiter 定係想逼你見一見。同agents傾多啲計，打多啲交道，可以學到好多嘢。

1、可以，但要你授權。
2、搵part time好過啦，無謂攞人公司玩。再者，你咁做，如果你畢業後想認真apply該公司或識落一啲人知你用咁嘅方法咪仲衰

如果degree畢業 非本科
做過兩年admin 叫15-16會唔會算大貪
thx巴

無寸你呀巴打 驚咋 唔該哂巴打

好合理價

多謝意見
因為我聽有啲朋友話 hr零經驗都叫咁高

Mt gt 即係你final year la?
是但話要返學考試所以想改期囉

15-16k太少了
叫次雞都冇左

想問下應該點同新公司講好d 會唔會覺得我accept 左offer 仲要講價有壞印象

有冇tg,想問d野

通過遊客區大商場都有
Eg Times Square , new town plaza

我想問，畢業段第一份工做左年半有多，但距離畢業中間空窗期左年半，可否以working holiday 為理由？謝謝

BBA U Grad左半年(垃圾local u)，year 2開始返全職hr admin，因為細公司，個post冇乜野做，所以可以邊讀邊返工。但嚟緊1月尾完contract，上年11月尾已經開始send cv揾工，主要都係揾返hr，但都冇乜聲氣，得啲垃圾保險interview。我而家好迷惘，唔知點算，求指點

如果冇工作證明點算好？當新公司要睇

入左cv 一個幾禮拜都未有聲氣叫我去in，是咪可以收皮？

11月尾job market相對較靜
好多人等埋double pay/Bonus先走
Keep住留意到過埋農曆年啦

長知識了

現職15K做左1年7個月
想搵20K既工
Interview係有
但見極都無offer，問題喺邊度？

利申：32歲

A:「你之前咁低人工（$20k但同一職位市場水平係$40k-$50k），我地暫時無同職位既空缺。會唔會考慮下xxxxxx，yyyyyy (低1-2層既位）」
B:「你ask for $5k increment (let say $20k->$25k) , 我諗無僱主比到你」
C:「有無諗過做下contract位（secon/ direct con) 拉一拉人工先？」

這就是香港.jpg

我而家admin CS marketing sales做晒
直頭underpaid

隔離post都有講見工既問題.

#302

你show唔到比人睇你值得加5k喇 underpaid都肯做兩年又解釋唔到

可能唔關見工事, 不過都想問下意見
而家等緊份新工, 個邊仲有D程序未CONFIRM到有OFFER, 而家可以話叫CONDITIONAL OFFER
新工個邊都未定到幾時開始返, 預就預下個月頭/中
但係而家呢份工要我二月頭出一個禮拜差
而家要訂機票
但新工未FIRM我未敢劈炮/話唔去
有咩辦法

如果同依家公司關係一般，咪照訂機票囉
到時轉左工咪最多唔去，都唔係你自己俾錢

老 細都幾好人
不過都係唯有一FIRM就扮啱啱先收到通知
仲有個問題係而家仲係PROBATION緊, 呢度有慣例會提早完
咁我就要賠錢走
都係諗唔到點可以自己EXTEND PROBATION

巴打有冇試過去見機師招募（CPP)

以前試過一排要in人，有啲人太真心，有啲人吹水唔識抹咀，有啲人係直頭個人有問題，咩都有， 你唔覺得係自己問題，覺得係社會既錯，冇人阻你既。不過我唔係做文職，無謂討論

巴打我fg有big4 audit offer
而家目標係考左QP先
想問問你我考到牌之後有咩出路同有咩工作可以選擇

想問如果我係同一份工，頭8個月都係part time形式（一個月入面返3個星期放1星期），之後3個月到依家都係full time。我係cv入面洗唔洗分開黎寫。可唔可以直接寫做左一年

樓主，有冇tg,有d野想私下問你

推

搭單問下 如果出完雙糧 第二日就遞信 會唔會好串 同埋花底

想問樓主知唔知大公司裏面Treasury department好唔好做同前途大約係點？

利申：一年幾local firm audit轉入去做jun

終於追完post

17fg 返緊第一份工半年 公司人工低 冇野學 冇前景 唸緊自己搵d野進修下 費時好似退休工
frd成日叫我走唔好曬時間 我一路覺得點都要捱一年先好睇 但見到你話建議第一份工留至少年半 我頽左。。
想請教下你 究竟走唔走好 但自問interview表現又唔係好好 冇把握 所以想問如果唔裸辭 我呢d冇經驗既人係咪唔會有公司肯等我一個月？

感謝~

做過，人工比起其他算ok，但係入面全部都係老屎忽，好難升

原爆式send CV
我覺得如果你今年轉兩三次工個人工會3級跳
利申:2016 grad左後做左六份工
人工的確高左
成日見工見到麻木左
已經到左冇諗過某份工in唔in，請唔請既境界

睇topic以為又係9up

點知見你答案 大體 成熟
係有料

thanks巴打，可以tg交流下嗎？

轉工perm OFFER 大公司係咪比OFFER 一定比個低D ge 問你先?

之前可能傻仔左 加得22%

見政府工有咩advice?

扮死狗,唔好叻唔切
因為見你果幾個老野好忌有人勁過佢

要degree 都係扮死狗?
點扮法? 又要識答又要合心水

好大鑊吓，你要解釋點解冇工作證明，然後問可否做reference check補鑊。

幫你唔到，我從來冇考過政府，亦冇興趣

但如果同佢講，宜家仲係舊公司做緊，點睇！

即係起碼令佢知唔係比人炒出來

星期一見馬會cluk marketing.有乜準備

請先自問以下問題：
1、你嘅工作能力掂唔掂（基本嘢）？如果工作內容重複又悶又冇嘢學，但你都做唔好，我勸你先自我改善。

如果你影印少少嘢都錯，連一個proper嘅email 都draft唔掂，Microsoft office又用唔掂.....你懂的，我唔講了。

2、你而家份工工作量如何？駛唔駛狂OT？
出面嘅新工極可能加你人工但做到你嘔，唔駛諗進修了

3、interview表現可以改善，可以儲。見多幾份，你會發現問極都係環繞你自身，公司background同要求，同埋你同公司、工作內容是否matching

唔會，畢竟係商業社會
至緊要handover做得好

點低法
有冇12k
有既話我想做
我想做退休工

大部分都唔好做，除非你間公司唔太多foreign currencies 嘢，又冇facilities，人手又夠，而且錢又夠。
但係，如果有咁筍嘅嘢，一早俾老屎忽搶晒

你講嘅係離職證明

明白，你咪帶張喺而家公司做緊嘅卡片上去囉

試吓以下方法
ABC company 1/2017-current
Current position (full time) 12/2017-current
- Job description 1
- Job description 2
- Job description 3

Past position (part-time) 1/2017-11/2017
- Job description 1
- Job description 2
- Job description 3
轉做長工原因

但你一定會俾人challenge你點解全職得果3個月就走人

考咗牌，捱到兩年先至諗呢個問題

做account 但係如果考極都考唔到HKIPA 點算

考qp或澳洲試（據聞出名易）

自己張工作證件可以？

你有無考過QP
有無心得
近年好似好難pass?

12k... 要對自己高d要求先得嫁！
趁後生 唔好放棄自己

彭巴，等左你好耐
可以tg 傾嗎？
@threeday

interview時, 如果將張 JD 放喺檯for自己reference, 是咪唔係咁好?

假設張JD都幾長下

就係趁後生先唔想浪費生命係工作上
如果有份50k退休工我都想呀
但針冇兩頭利
12k每個月有錢剩儲到錢就得

巴打想請教下你
IN果陣話5天工作＋13個月糧
但簽果陣個Contract係話長短週＋視表現而發放13個月糧

總體嚟講
每個月返多2日工
人工加幅10%
年假-2日
係咪唔抵做？

我想問
如果尋日見完工（5點幾）
但佢7點幾再喺jobsdb出同一份工既ad
係咪即係failed?

我有份intern application deadline 係26號，我20號已經send左一次，跟住發現原來佢有講明send比邊個邊個，我原本寫Dear sir/Madam, 跟住改番做Dear Ms xxx, 琴日又send多一次，咁樣會唔會影響hr既印象？

12k 係一定唔夠錢儲嫁 家用 搭車 食飯 social 儲得dd去次旅行都冇了～

有個好簡單既問題想問
我係fg apply 左去見一間new online media
應該著咩衫去 full suit 定semi formal(恤衫裙唔著外套) ?
定係斯文look 就可以？

間公司都係target 女性為主，好想入去

見到d 工寫要有大學學位係咪真係有大學學位先可以會被考慮？

個post 好實用

講左你果6題先啦

出年先degree畢業 中間只係做過1年admin 依加無做野 畢業個陣都26歳
想去hwd 2年但番到黎係咪玩完

樓主點睇人人都話入唔到政府, 去到中年就比公司開刀失業之後搵唔到工?

無人想知人個HR仔點諗

每個HR諗野都唔同, 你會pass唔代表人地會
樓主方法係仆街, 但係你身為一個HR你無得唔接受, like it or not.

而且 見工咁多個interview入面, 你班HR係最撚廢既一個人
technical野你唔識, 問問題黎黎去去個d
每次我黎見hr都覺得浪費緊人生

我依家份文職,做左6個月
得11K,返6日
日日份工覺得好悶
想辭職,
如果見第2份工,應唔應該加埋呢6個月好?

我都係想問呢個問題

超高質 post 留名。睇得出樓主係高智慧生物。

自我介紹，其實要介紹幾耐？
如果hr無叫用英文介紹 係咪最好用返中文講
thx

想問下, 我而家份工底薪21K
但係bonus 好多, 除返開月薪係>28K
如果我下一份工開30K
人地見到21K > 30K
會唔會覺得我太狼?

求指教

過完年搵工好似仲衰過過年前
做緊Coworking Space搵緊CS或者Sales Admin既工
而家15K搵20K
考慮緊應唔應該降expected Salary
因為過完年到而家都係見左兩份工咁大把...

樓主你好，希望你可以指點下我
我第一份工係細公司做咗一年hra, 依家係間大公司做咗半年hra, 但因為ot 太多想轉工
試過有interview 機會，但hr 覺得我無理由轉工（做緊果條team grow 緊，大公司個名好聽），我話無咩發展空間好似無說服力
我咁既情況用咩離職理由比較好？

Op唔見左

做咗一年嘢又係fg，我會即走，理由係去間大公司get more exposure

1）如果OT係你最頂唔順嘅事，你不妨喺面試時講真話。可以話舊公司樣樣嘢都好，係OT成點（你自己描述），引致你健康開始出現問題。
我勸你講真話，係因為度度都要OT，若你唔講清楚，會由地獄A跳去地獄B，無謂攞自己前途嚟玩。

2）我夠胆講，起碼一半嘅HR都唔識嘢（除咗勞工法例外），佢哋只會單憑自己「感覺」去認為candidate啱唔啱用。呢間唔鍾意你咪試第二間。

3）離職理由 - 每日工作時間超過12小時。真㗎，我堅信有啲公司會接受你理由。

你而家有嘢做未？
有嘅話邊做邊搵
今年個市應該唔方好，同recruitment agents打好關係先囉

你試吓寫年薪，係agent 教我。
例如，你每個月賺2萬，但有2個月bonus再另加4萬花紅
咁唔駛煩，就寫：
Current salary - HKD320,000
咁人哋就會自己除番開
到做reference check時，你咪俾payroll advice 或bank statement 佢哋睇。

1）上面post我有講過幾耐同內容，請自行查閱
2）如果interviewer冇講用乜語言，你自己醒水問佢。

你之前有其它工作經驗嗎？
我覺得唔好加

樓主幫唔幫人睇下cv㗎？

每人頭上一片天，我覺得政府唔錯，但聽聞而家做政府都OT到仆，最好打聽清楚係乜部門同職位

我個人從未諗過入政府

何謂hwd?

做咗幾耐？幾個月就咪寫入cv啦

唔一定，除非係政府工
你嘅CV可以先寫工作經驗（當然要寫到meet到所有要求啦）
學歷放後
只要你份CV英文唔太差，極有可能賺到個面試

你係男定女？
我以前就裇衫加jacket加皮鞋
女士的話我唔知點著

抱歉，一把年紀，唔知乜嘢係tg，請賜教

你咁做一定冇offer
你連自己過去做過乜都講唔出咩？
除非你嘅履歷係作出嚟，否則根本不用咁做

你除咗要記自己嘅經驗外，亦要記面試果間公司嘅background同jd

比啲心機啦

我係舊制，199x年考完試，一試兩會

好難講，如果人工高咗，兼且唔駛OT可sharp走，我覺得值

反之，合約話朝9晚530，返5日，但實際工作時間每日12-14粒鐘，仲要放假返公司做嘢，咁你又點睇？

我知你條氣唔順，咁不如你鼓起勇氣問吓HR或agent點解同當初傾嘅唔同囉

唔一定，有啲plan係一廣告可出二次

你淡定啲，一份工唔成不代表其它也唔成。

有少少煩...... 親身經驗（作為收信人），但如果第一次覺得你cv ok都會照叫你見

唔會㗎，好多老細都明白，唔係次次都請到啱心水嘅人。line manager以上嘅人最清楚，反而hr揀親都唔撚啱用

其實我答晒，你自己睇返啦

騎牛搵馬中

應該話無裸辭

想請教下去job preview 有咩要注意？點樣突出自己？

我想問2nd in完
第二日打黎問我覺得點 之後話要in埋其他人 又問我有無興趣去佢公司搞既event幫下手 我唔通say no
佢即係想點

Fresh grad同問
如果一間公司請左你做佢地graduate position
之後已經出左offer比你
但又再re post 你果個job ads代表咩？

見工要講經驗 見得大場面多就冇事 見多啲啦
唔好怕失敗 愈怕愈失敗呀

巴打做左幾年野至退休？